+++
title = "St. Petersburg Open &#8212; 2006/07: отчёт оргкомитета"
date = 2007-04-26T16:12:54
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/2007/04/26/st-petersburg-open-200607-otchyot-orgkomiteta/"
permalink = "/post_586/"
Source = [ "http://lists.chgk.info/z-info/200704/msg00040.html",]
categories = [ "Турниры",]
slug = "st-petersburg-open-2006-07-otchiot-orgkomiteta"
aliases = [ "/post_586", "/2007/04/26/st-petersburg-open-200607-otchyot-orgkomiteta",]
type = "post"
tags = []
+++

С октября 2006 года по апрель 2007 года прошел Открытый чемпионат вузов Санкт-Петербурга - 2006/07 по интеллектуальным играм (St.Petersburg Open - 2006/07).



<!--more-->



Чемпионат проводился клубом интеллектуальных игр &#8220;Аэробрэйн&#8221; (филиал клуба &#8220;ДОМ&#8221;) при поддержке Комитета по молодежной политике администрации Санкт-Петербурга, Санкт-Петербургского государственного университета аэрокосмического приборостроения и Санкт-Петербургского филиала Международной ассоциации клубов &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;.



В чемпионате приняла участие 341 команда из 36 городов 5 стран - России, Украины, Турменистана, Республики Беларусь, Республики Молдова.



В течение сезона были проведены шесть отборочных туров по 18 вопросов (редакторы - Алексей Рабин и Андрей Кузьма) и определены чемпионы вузов городов, принимающих участие в чемпионате.



В состав апелляционного жюри вошли Максим Поташев (председатель), Александр Либер и Евгений Поникаров.



В &#8220;регулярном чемпионате&#8221; победила команда &#8220;Ы&#8221; (Долгопрудный, Московский физико-технического институт (технический университет), капитан - Николай Рябых), второе место заняла команда &#8220;ГУАП&#8221; (Санкт-Петербургский государственный университет аэрокосмического приборостроения, капитан - Ольга Оборина), третье и четвертое места поделили команды &#8220;А-Элита&#8221; (Санкт-Петербургский государственный университет экономики и финансов, капитан - Анастасия Степанова) и &#8220;ГРМ-2&#8221; (Санкт-Петербургский государственный университет, капитан - Ксения Крапивина).



С полными результатами шести отборочных туров можно ознакомиться на [сайте чемпионата](http://www.ochvspb.aerobrain.info/sum_6.html).



7-8 апреля прошел финал чемпионата. В нем приняли участие 48 команд из 27 городов трех государств - России, Украины, Республики Молдова.



В течение двух игровых дней были проведены основной турнир (45 вопросов ЧГК, редакторы - Алексей Рабин и Андрей Кузьма), турниры по &#8220;Брэйн-рингу&#8221;, командной спортивной &#8220;Своей игре&#8221;, а также &#8220;Кубок дружбы&#8221; по &#8220;Брэйн-рингу&#8221;, &#8220;Конкурс века&#8221; и индивидуальное &#8220;Эрудит-лото&#8221; (редактор всех указанных турниров и конкурсов - Андрей Кузьма).



В состав апелляционного жюри вошли Ольга Березкина (председатель), Михаил Дюба, Александр Коробейников (все - Санкт-Петербург), в состав игрового жюри - Андрей Кузьма (председатель), Ольга Мордвина, Владимир Астраханцев, Наталья Григорьева (все - Санкт-Петербург).



Победу одержала сборная Санкт-Петербургского государственного университета аэрокосмического приборостроения:



  * Ольга Оборина (капитан)

  * Ольга Кузьма

  * Сергей Кузнецов

  * Никита Рябков

  * Дмитрий Строц



Второе и третье места поделили команды

  

&#8220;Полутех&#8221; (Санкт-Петербургский государственный политехнический университет):



  * Андрей Цепаев (капитан)

  * Евгений Затуловский

  * Николай Двас

  * Юрий Филиппов

  * Илья Геворкян

  * Арсений Захаров



и &#8220;ЦК&#8221; (Санкт-Петербургский государственный университет):



  * Вячеслав Белов

  * Артем Гордин

  * Марина Атлас

  * Павел Чурко

  * Галина Глускер

  * Олег Тарасов



Результаты ЧГК (лучшие 11 команд):



<pre>Место Команда            Капитан             Город            Вопросы



1     ГУАП               Ольга Оборина       Санкт-Петербург  33

2-3   ЦК                 Вячеслав Белов      Санкт-Петербург  32

2-3   Полутех            Андрей Цепаев       Санкт-Петербург  32

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

4     ЛЭТИ-777           Александр Егоров    Санкт-Петербург  31

5-7   ГРМ-2              Ксения Крапивина    Санкт-Петербург  28

5-7   Ю'Питер            Александр Мартынов  Санкт-Петербург  28

5-7   Стохастика         Антон Седов         Нижний Новгород  28

8-11  Ы                  Николай Рябых       Долгопрудный     27

8-11  Прочерк            Иван Семушин        Москва           27

8-11  НВ                 Евгений Мухачев     Санкт-Петербург  27

8-11  Пубертатный период Дмитрий Тяпин       Санкт-Петербург  27

...   ...                ...                 ...              ...

</pre>



[Результаты всех команд](http://www.ochvspb.aerobrain.info/third_final.html)



В турнире по &#8220;Брэйн-рингу&#8221; победу одержала команда &#8220;Ы&#8221; (Долгопрудный, Московский физико-технического институт, технический университет):



  * Николай Рябых (капитан)

  * Артем Сорожкин

  * Светлана Стрельникова

  * Анастасия Тимофеева

  * Евгений Клепча

  * Сергей Митько



Серебро - у &#8220;А-Элиты&#8221; (Санкт-Петербургский государственный университет экономики и финансов):



  * Анастасия Степанова (капитан)

  * Леонид Грук

  * Евгения Никитина

  * Евгений Лапин

  * Мария Попова

  * Сергей Шлихунов



Бронзу выиграл &#8220;Прочерк&#8221; (Московский государственный университет им. М.В. Ломоносова):



  * Иван Семушин (капитан)

  * Всеволод Логинов

  * Николай Торшин

  * Марк Ражев



[Результаты турнира по &#8220;Брэйн-рингу&#8221;](http://www.ochvspb.aerobrain.info/brain_final_18.html)



Турнир по командной спортивной &#8220;Своей игре&#8221; выиграл &#8220;Ю&#8217;Питер&#8221; (Санкт-Петербургский государственный университет):



  * Александр Мартынов (капитан)

  * Михаил Евдокимов

  * Алексей Агеев

  * Александра Агеева

  * Роман Жирнов

  * Мария Якубчик

  * Дмитрий Синиченко



В &#8220;Кубке дружбы&#8221; по &#8220;Брэйн-рингу&#8221; победу одержала сборная команда в составе:



  * Елена Кибанова (&#8220;Нелюбители&#8221;, Тула)

  * Вячеслав Игнашин (&#8220;Дубовая роща&#8221;, Миасс)

  * Антон Барильников (&#8220;РОСИ&#8221;, Курск)

  * Евгений Шилов (&#8220;НВ&#8221;, Санкт-Петербург)

  * Александ Мартынов (&#8220;Юпитер&#8221;, Санкт-Петербург)

  * Юрий Филиппов (&#8220;Полутех&#8221;, Санкт-Петербург)



&#8220;Конкурс века&#8221; с результатом 100 ответов из 100 выиграла команда &#8220;ЦК&#8221; (Санкт-Петербург).



&#8220;Эрудит-лото&#8221; с результатом 6 ответов из 10 выиграла Анастасия Медведева (команда &#8220;Z&#8221; из Долгопрудного). 



[Полные результаты чемпионата](http://www.ochvspb.aerobrain.info/adding.html)



Оргкомитет Открытого чемпионата вузов Санкт-Петербурга - 2006/07 по интеллектуальным играм (St.Petersburg Open - 2006/07) благодарит за поддержку Комитет по молодежной политике администрации Санкт-Петербурга и лично его председателя Гришина С.Ю., Санкт-Петербургский государственный университет аэрокосмического приборостроения и лично его ректора Оводенко А.А., Санкт-Петербургский филиал МАК &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; и лично его директора Друзя А.А.



Оргкомитет от всей души благодарит также всех участников чемпионата, секундантов, игровое и апелляционное жюри, зрителей и болельщиков. Спасибо всем!



В сезоне 2007/2008 чемпионат вновь планируется провести в открытом формате. В качестве основной рассматривается следующая ориентировочная схема проведения:



  * 1-2 туры - 3-7 октября 2007  

    

  * 3-4 туры - 21-25 ноября 2007  

    

  * 5-6 туры - 13-17 февраля 2008  

    

  * очный финал - 5-6 апреля 2008



Чемпионат проводится для команд, отвечающих следующим требованиям: ВСЕ игроки команды являются студентами дневного, вечернего или заочного отделений одного и того же вуза, получая при этом первое высшее образование. Всем игрокам команды, представляющей соответствующий вуз, на момент подачи заявки на участие в чемпионате должно быть менее двадцати пяти лет. К участию в чемпионате допускаются также магистранты, не достигшие двадцатипятилетнего возраста.



Если у Вашего города есть желание участвовать в чемпионате в следующем сезоне, пишите по адресу оргкомитета spbvuzy@yandex.ru.



_Оргкомитет чемпионата:

  

Алексей Рабин (председатель)

  

Андрей Кузьма (координатор)

  

Ольга Мордвина

  

Ольга Кузьма

  

Наталья Григорьева

  

Владимир Астраханцев

  

Юрий Гречаниченко_